{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_060446",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "대통력주"
    },
    "text": "《デトンリョクジュ》は12冊4本で構成されています。各本は踊った、下、秋、東、計4本であり、踊った(春)本には1、2、3月を、下(夏)本には4、5、6月を、秋(秋)本には7、8、9月を、同(冬)本には10、11、12月を掲載しました。この本は24節季のうち各月に該当する立秋、処暑などを記入して、各節季の出没の時刻とナッバムの長さを記録しました。また、10で京(庚)が入る年の7月は妊娠(壬申)、申(辛)が入る年の7月は、丙申(丙申)など該当する60ガンジの捉え方を提示しました。そして太陽と月の動きを総括して、そのダルイル時、数兆チュイト(修造取土)をしたほうがいいという運勢を記録し、最後に日付別に吉凶を叙述しました。本の日付表示は12ヵ月が全部甲子(甲子)からスタートして癸亥(癸亥)で終わり、60ガンジを単に30日で表現して使用しました。《デトンリョクジュ》の刊行と活版印刷作業の間の関連は知られていません。",
    "QA": [
        {
            "question": "デトンリョクジュは何で構成されていますか？",
            "answer": "デトンリョクジュは12冊4本で構成されています。"
        },
        {
            "question": "踊った本には何月が掲載されていますか？",
            "answer": "踊った本には1、2、3月が掲載されています。"
        },
        {
            "question": "下の本には何月が掲載されていますか？",
            "answer": "下の本には4、5、6月が掲載されています。"
        },
        {
            "question": "秋の本には何月が掲載されていますか？",
            "answer": "秋の本には7、8、9月が掲載されています。"
        },
        {
            "question": "同の本には何月が掲載されていますか？",
            "answer": "同の本には10、11、12月が掲載されています。"
        },
        {
            "question": "デトンリョクジュでは何を記録しましたか？",
            "answer": "デトンリョクジュでは24節季の出没の時刻とナッバムの長さを記録しました。"
        },
        {
            "question": "60ガンジの捉え方は何ですか？",
            "answer": "10で京(庚)が入る年の7月は妊娠(壬申)、申(辛)が入る年の7月は、丙申(丙申)など該当する60ガンジの捉え方を提示しました。"
        },
        {
            "question": "デトンリョクジュはどのような運勢を記録していますか？",
            "answer": "太陽と月の動きを総括して、そのダルイル時、数兆チュイト(修造取土)をしたほうがいいという運勢を記録しました。"
        },
        {
            "question": "デトンリョクジュの日付表示はどのようになっていますか？",
            "answer": "デトンリョクジュの日付表示は12ヵ月が全部甲子(甲子)からスタートして癸亥(癸亥)で終わり、60ガンジを単に30日で表現して使用しました。"
        },
        {
            "question": "デトンリョクジュの刊行と活版印刷作業の間に関連はありますか？",
            "answer": "デトンリョクジュの刊行と活版印刷作業の間の関連は知られていません。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 299,
        "QA": 425
    }
}